\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\graphicspath:

\begin{document}
   \graphicspath{{images/}}
      \begin{wrapfigure}[14]{r}{0.5\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{mayson}
         \caption{Мэйсон мой друг}
         \label{fig:mayson}
      \end{wrapfigure}

Стоит один раз увидеть померанского шпица, и он навсегда займет место в вашем сердце. От этих комочков меха очень сложно отвести глаз. А если это чудо появляется у вас дома, то вместе с ним поселяется и счастье. Эти собачки очень активные и любознательные. Привыкают быстро к новому дому и влюбляются в хозяина и всех членов семьи.

И все же многих может насторожить его шерсть, за которой необходимо тщательно следить. Эти страхи напрасны. Померанский шпиц, уход и содержание которого не требует много времени и сил, окупит затраченные усилия с лихвой. Для ухода за шерстью достаточно будет уделять всего 10 минут в день. Не слишком большая жертва красоты.

\begin{wrapfigure}[19]{l}{0.5\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{Toscha}
   \caption{Тоша мой друг}
   \label{fig:Toscha}
\end{wrapfigure}

У каждой собаки характер уникальный и неповторимый. Но принадлежность к определенной породе накладывает отпечаток на поведение.
У померанских шпицев характер приветливый и добродушный. Они любят громкое выражение своих эмоций и чувств лаем. Но это можно достаточно просто скорректировать воспитанием. Безмерно любят детей и готовы посвятить им все время. 

Больше следить нужно будет не за собакой, а за ребенком. Чтобы он не причинил маленькому песику вред. Огромное удовольствие померанцу доставляют прогулки. Он с радостью будет бегать по песку, траве, прыгать в воде и снегу. И такими они остаются до самой старости.

\begin{figure}[h]
   \includegraphics[angle=5,scale=0.4]{homa}
\end{figure}

Шпиц, однозначно не уживется с ленивым и пассивным человеком. Ему нужна активная жизнь, много способов выплеснуть свою энергию. Он станет прекрасным компаньоном и для детей-подростков и для пожилых людей.
Шпиц не самый лучший выбор для компании маленьким детям до 7 лет.Особого внимания требует шерсть шпица. Она состоит из остевого волоса, который представляет из себя вытянутую спиральку, и подшерстка. Именно подшерсток и обеспечивает собаке пушистость и объемность. Также он поддерживает остевой волос.

померанский шпиц уход за шерстьюКолтуны могут образовываться в области паха, за ушами и на лапах между пальцев. На остальной шерсти колтуны могут появиться если с собакой ничего не делать месяцами. Но все-таки причесывать питомца желательно ежедневно. Если времени не хватает, то достаточно будет уделять этой процедуре в неделю 2 – 3 раза. На внешнем виде не будет заметно отсутствие ежедневного расчесывания. Но приучать щенка к этой процедуре нужно с юного возраста. И первое время нужно постараться не причинять ему болевых ощущений.

Щенка нужно приучать к расчесыванию на столе. Во время процедуры не допускается его самостоятельное спрыгивание на пол. Он может травмироваться и его нужно приучать к тому, что со стола его могут снять только люди. Будь то хозяин или парикмахер. 

Купать шпица нужно раз в 1,5 – 3 месяца или по мере сильного загрязнения. Альтернативой мытью может стать сухой шампунь в форме аэрозоля. Он нейтрализует грязь и частички жира.

Главное правило — не купать пса во время линьки. Из стоячей и жесткой шерсть превратится в волнистую и мягкую.

\end{document}
